[柒左就潛水]日使館就央視日本產食品銷售報道作書面質詢

央視早前播出中國食品市場有被禁止進口的日本產食品銷售報道，惟節目將商品標籤上的公司總部所在地誤作產地，導致內地超級市場發生大規模商品下架問題，日本駐中國大使館就節目向央視提出書面質詢。

日本大使館幹部表示，書面質詢提及節目將商品標籤上的公司總部所在地誤作產地等，不夠謹慎，內地亦出現許多批評聲音，使館要求調查採訪經過和事實關係，但截至昨日(22日)仍未收到回覆。

央視本月15日播出的「3.15晚會」特別節目中報道，福島核事故後中國政府禁止進口的10個日本都縣食品在中國銷售，導致中國各地出現下架日本產食品，確認安全性動向。其後，銷售該節目提到商品的日本企業反駁稱是誤解。